梁美芬：中四生與母吵架「想媽媽快啲死」 因通識科有教遺產法令仔女想殺死父母

立法會大會舉行延續會議，通過由民建聯葛珮帆提出有關「徹底改革通識教育科」的無約束力議案。經民聯立法會議員梁美芬發言時指，有公務員夫婦向她求助，稱其就讀中四的女兒與母親吵架，「想媽媽快啲去死」，指如果父母身亡，遺產會屬於她們，並透露通識科提到繼承遺產與父母的關係。

她說，自前年反修例運動，愈來愈多家長關注通識科內容，認為該科「教壞年輕人」。

梁美芬提到，2015 年她提出改革通識科議案但不獲通過，皆因當時民主派教育界議員葉建源「起鋼」，就這個議題幾乎沒有辦法客觀討論，形容教協經常大篇幅人身她，指有關議題涉及政治利益。梁稱，早提及通識教材及考試方式出現問題，但社會當時堅持以「填鴨式」處理通識科教育，「教育唔一定係要考試，但通識就必修必考必計」。

梁又說，自前年反修例運動，愈來愈多家長關注教師品格及通識科內容，更指有公務員夫婦向她求助，稱其就讀中四的女兒與母親吵架，「想媽媽快啲去死」，母親感到生氣，「我前兩個仔都冇咁嘅情況，點解個女會咁」。女兒則稱如父母身亡，遺產會屬於她們，母親問她為甚麼會這樣說，女兒說通識科提到繼承遺產與父母的關係。

梁美芬稱對事件感震驚，「咁你就已經識驚，佢識啲唔識啲，老師教咗佢消化出嚟，覺得父母死咗就自由啦，有得分家產」。

對於政府去年提出「改革」通識科，梁美芬表示同意其方向，例如增設教材認識一國兩制、國家安全等，強化教師培訓，但她關注當局如何跟進有關「改革」。

楊潤雄：個別人士不斷抹黑通識科

教育局長楊潤雄在結語中表示，當局決定維持通識科作為必修科，是經過審慎考慮，社會繼續各執一詞，對學生學習並無好處，強調課程發展是一個持續的過程，呼籲各界理解當局的決定，並給予空間研究課程改革。

他又說，對於「個別教育組織及人士」在缺乏充分了解之下，不斷公開抹黑及攻擊通識科，並嘗試誤導社會及業界，繞過機制作出施壓，感到很失望；強調「改革」後的通識科會加強國家發展、法治的學習元素，為配合一國兩制發展，教育系統有責任令學生加強國民意識。

鳩up無極限

忠誠的廢物垃圾戇鳩弱智傻閪

梁美芬將前往英國享受短暫的天倫之樂，然後兩位兒子分別到美國和英國留學，而她則再次投入議會工作。她表示，由中學開始便分開兩名兒子的學習環境，認為能給予他們更大自由和更大的天空，所以現時二人亦分別在兩個不同國家升學。

係咪要禁埋tvb

咁係遺產法出咗「問題」

咁咪取消遺產法囉，關通識咩事

唔洗鳩噏咁多
將當年推出通識既有關官員全部判監就OK

呢D廢物鬥到無野好鬥 咁樣作故仔

呢班垃圾過兩年仲有無得撈

呢條傻閪

佢真係好中意作古仔 ...

唔好意思 夫婦其中一個死咗 遺產係優先分配俾配偶

因為係人都知銀行入面好多錢,搞到個個都想打劫銀行

移除遺產法
遺產又可以收歸國有
回血劍法又多一式

死後財產歸黨

佢哋要交assignment俾領導呀嘛

因為中史有講世襲
令子女認為父母死左所有野理所當然係自己既
建議cut左中史佢

啲廢物真係不停出嚟同人講自己有幾廢喎

要cut埋數學

用國安法改做全香港人遺產收歸中央, 咁咪唔驚仔女謀左自己身家

會唔會係因為數學科教數學架

中史教一堆人起義 又革命又勾結日本俄國乜乜乜
唔cut點得

請問當初係邊個推通識科架？麻煩忠誠嘅廢物搵番佢出嚟鞭屍

當年係 老董 沙皇 羅范話要搞通識必修科。
梁議員仲咩唔指責時任決策者？

擺明係個老母對個女唔好 或者至多話個原因係母女關係唔好 都唔知咩邏輯

其實有冇諗過仔女想父母快啲死未唔係關遺產事

而家中史邊有教呢啲架

本野係教國民黨垃撚圾, 啲人無飯開
毛澤東出來打救中國人
國民黨退守台灣, 但台灣都係中國一部分

(十幾年前讀已經係咁, 個阿sir 一路講一路屌本書)

各大法律系有教刑事法，鼓勵犯罪，所以要拉曬d律師

有創意

國民黨垃圾 點解毛主席唔加入佢改變佢
出嚟搞搞震結果死幾千萬人

教國安法
令學生想破壞國家

睇完av會走去強姦

語無倫次都不足以形容

忠誠廢物

一日最衰都係通識教育

佔中已經out左

點解唔係修例呀
死左就 如果正數就入政府袋

可能呢個先係真正目的

讀完小六唔好再讀啦，識咁多嘢做乜

解釋下無遺產法香港人點解都想鼠王芬快啲死？

邊有死幾千萬人
係天災導致農作物失收
毛仔搞共產令大部份人都有飯開, 如果唔係毛仔死得仲多人

太偉大了 幾時攞諾貝爾和平獎

好多人想出錢令鼠王快啲死
通識無教喎

冇學過喎
又作故仔

傳統文化來，正如皇太子都想皇帝快啲死，等佢可以快啲繼位

刀可以斬死人
所以唔應該教人用刀

你自己變態關人撚事

黑暴犯法, 係因為有法可犯
我建議取消所有法律

所有時代更替永遠都係嗰幾個萬能key
土地兼拼
統一就 人民厭戰渴望統一
讀完戰國後就一撚樣

我反而想知鼠王分讀乜嘢科， 成就佢今日嘅邏輯思維？

佢意思係要控制市民思想 令市民唔知自己權利？

但治bill不治Ben
不如修改遺產法 所有身故後財產撥歸政府

終極加速 0外資

係咪想所有遺產都歸正苦

因為有国歌我先識起來，不願做奴隸的人們

當年已經叫鳩你唔好攪咩通識既啦屌你老母

通識邊有教
是但啦 成日都有人話

啊唷！哈哈！嗬嗬！嗬，嗬嗬嗬嗬！

六個topic 無一個要講遺產法，同講完有咩教學目的，係咪cls

聽講當年國民黨搞國會係有預埋共產黨參與, 係共產黨要奪權所以先反檯開波

所有遺產歸黨

唔cut得，中史有教土地改革，三反五反，同階級鬥爭威水史，沒有呢D措施，怎有偉大共產黨，我覺得香港要實行共產主義思想

遺產小一都識啦

CCTVB 教

我唔係喎，全部朝代尾都係講暴政搞到革命同新朝出現

會話因為係傳媒，所以要規管傳媒

人大洗唔洗修例改遺產法

識字好危險
大家一齊做文盲算

咁係條法例問題喎，個學生識條法例，關通識科咩事？

中史教：聞誅一夫紂矣未聞弒君也
咁廢埋中史啦

唔好教囉咁
你個垃圾大學講師教席都執柒埋佢啦

咁啲仔女帶老豆老母打科興咪................

咪係囉，講事實都唔得

係因為信咗共產黨